蘋論：日死70人 中共還在隱瞞人道災難 - 李平

蘋論：日死70人 中共還在隱瞞人道災難 - 李平

中共當局大舉宣傳武漢肺炎疫情受控、催谷復工復產之際，疫情突然又告急，湖北、山東、浙江三省的監獄昨日同爆大鑊，合共有逾500宗確診個案。這顯然不是時間上的巧合，而是系統性的隱瞞無以為繼，被迫公開。從隱瞞疫情到隱瞞病毒人傳人，從隱瞞醫護、監獄集體中招，到修訂疫情標準、暴增暴減確診人數，處處顯示中共從上到下都以政治需要作為公佈疫情的準則，武漢肺炎已成人道災難，究竟有多少人感染、多少人死亡？恐怕連中共最高層都不會相信，迄今平均每日死亡70人的數據吧？

官網報道嚴防死守 隱瞞疫情

中共近期大做輿論，宣傳湖北之外確診個案連降十六日，湖北省更再度修訂確診標準、核減確診個案，令全省新增確診個案少過武漢一個市的新增個案。香港中聯辦主任駱惠寧致函港區人大、政協時，也不忘以此宣傳在習近平領導下「疫情形勢出現積極變化，防控工作取得積極成效」，央視等官媒宣傳的科學抗疫、有序復工復產的典型也有山東、浙江。

諷刺的是，三省五所監獄昨日爆出大感染，令湖北省確診個案回升、湖北之外確診個案十六連降中斷。令人關注的是，五所監獄的第一宗確診個案分別在1月底、2月初出現，但中國監獄信息網2月14日還報道，湖北省監獄系統已啟動「疫情防控戰時機制」，聲稱「當前全省監獄嚴防死守，確保了疫情沒有向監管區內蔓延」。被爆有230宗確診個案的湖北女子監獄，1月30日還被評為全國監獄工作先進集體。

由此可見，在武漢隱瞞疫情的蓋子被揭開後，甚至疫情吹哨者李文亮醫生在2月6日染疫去世，湖北監獄系統都沒有引以為戒，還在隱瞞疫情。是真的對抗疫掉以輕心，還是怕壞了習近平下令復工復產的大局而不敢公開疫情？如果是後者，為甚麼三省監獄同日爆大鑊，所造成的影響豈不是太過震撼、太有權鬥意味？

同樣諷刺的是，中國官媒早前還宣稱，監獄因實施封閉性管理，是避疫的最安全地方。但越是封閉式場所，一旦疫情失控就越恐怖。湖北之外的大疫區，目前最慘的是逾600人確診的鑽石公主號郵輪，其次就是山東省任城監獄，有207人確診。

政府放縱高官獄警 監控輿情

湖北、山東、浙江三省監獄同日爆大鑊，亦反映中共宣傳的抗疫制度優勢是紙老虎。所謂嚴防死守，沒戴口罩出門的市民甚至要受文革式批鬥，政府針對的都是弱勢者，同時放縱高官、獄警違反防疫規定，以致漏洞百出；所謂疫情受控，根本連張建宗辯稱的「受嚴密監控」都做不到，公權力嚴密監控的不是疫情的蔓延，而是民眾討論疫情的輿情。任城監獄所在的濟寧市，一度因市民對監獄疫情議論紛紛而封殺大量微信群，還聲稱「解散所有微信群」是謠言，儼然是湖北公安傳喚李文亮等八名「造謠者」的翻版。

尤有甚者，感染個案、死亡個案的數目，可以隨政治需要而改變。應勇調任湖北省委書記前後，當局兩度更改統計口徑，先令確診個案暴增，再令個案暴減，以期營造抗疫成功的假象。中國官方公佈，至昨日有7.55萬宗確診感染個案，2,239人死亡。如果自1月20日武漢封城開始計，至昨日共32日，平均每日死亡約70人，但無論是武漢醫院、殯儀館、救援志願者的消息都顯示，武漢市每日火化的死者數以百計，實際死亡人數遠遠超出官方至昨日公佈的1,684人。中共不只還在隱瞞疫情、隱瞞防疫抗疫漏洞，更在隱瞞人禍引發的人道災難。

李平
周一至周六刊出

啲數乘10都唔知夠唔夠

成10-20差唔多

係武漢d人話係你認識既親人朋友中一定有人中招過身

如果當朋友圈平均有500人計都起碼死左2 萬人

實際有幾多人死無人知
下級官員都唔會老實上報
好似大躍進死幾多人無人知

不過可以肯定嘅係實際死亡人數比官方數字只會有多無少
唔係多少少
而係多好撚多